【氣象】（2017年11月中旬）東北季候風影響本港，旬末顯著轉涼

氣象討論：2017年11月中旬
此帖文討論期：2017年11月12日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
查閱自動更新圖請

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

～

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

東北季候風正影響中國東南沿岸。同時，一道廣闊雲帶覆蓋該區。

此外，熱帶低氣壓海葵已在南海中部減弱為低壓區。

海葵死狀同古超一樣咁慘烈

3號波icon

M 7.3 - 32km S of Halabjah, Iraq
2017-11-12 18:18:17 UTC
34.886°N 45.941°E
23.2 km depth

最新死亡人數
伊拉克10死
伊朗6死

兩伊最新死亡人數：135人

可唔可以真係轉涼

1400人受傷

等下星期日啦

伊朗和伊拉克接壤邊境地震 增至逾200人死亡

嚟緊最低只有濕凍17度，慘絕人寰，體感溫度零下唔知幾多呢🤦🏻‍♂️

全球最凍小鎮係奧伊米亞康鎮，平均溫度負四十幾，不過其實都只係數字上凍，體感冇乜特別，濕凍18度左右。體感最凍既大城市應該係香港🙇🏻🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

The quake's death toll has reached 372 people, with some 6,000 injured, Iran's state TV reported.

超越墨西哥城地震成為今年最多人死地震

冷鋒禮拜尾就到，快啲買機票飛去奧伊米亞康鎮避寒，如果唔係驚你到時凍死街頭

咁都有得笑

毅行者慢腳果班辛苦啦

今個weekend得16度
樓上睇黎要去外星避難

轉涼吧！香港!

巴打唔係德國咩？

伊朗災情慘重，根據官方最新消息，目前該國已有530人罹難、7460人受傷。伊拉克則有10人死亡，數百人受傷。

超過埋墨西哥近首都同外海兩次同餘震加埋既死亡人數

始終墨仔防震其實做得唔差

睇同邊個比啦

平成29年11月15日14時37分 気象庁発表
15日14時29分頃地震がありました。
震源地は朝鮮半島南部（北緯36.1度、東経129.5度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は5.5と推定されます。

南韓近年多左好多地震
泡菜半島既斷層畀肥金炸到覺醒左？

韓文既地震現場以後可能成為常態

韓片既潘朵拉 地震搞到核發電廠出事

南韓最大既斷層：梁山斷層，一直都有，不過近年活躍左好多

根據韓國的歷史書記載，其中一次發生於韓國的最強地震 (7級) ，是發生於公元 779 年的新羅時代，當時的地震發生於韓國的慶州市內。

月城原子力發電所（韓語：월성원자력발전소）位於大韓民國慶尚北道慶州市的一座核能發電廠。

韓國有四座核電廠，其中兩座係慶州同釜山，都係梁山斷層上

政府隠瞞
不過韓國D地震好似唔會好強, 7級應該唔難檔

陸上淺層7級震央附近破壞力可以好強，參見上年日本熊本地震同95年阪神地震都係7級水平

韓國政府上年承認左朝鮮半島東南部既梁山斷層係活躍斷層

南韓媒體報導，此次震災造成了LG旗下所屬的顯示器部份生產線也停機。南韓極少傳出地震，這冮地震是2016年9月12號 慶尚北道 慶州市發生芮氏規模5.8的地震後，南韓史上第二大強震。

浦項市好多大廠生產線

返左黎一陣
轉頭又走

我都想離開香港去德國 呢排天氣太凍

德國唔凍咩白癡
[/quote]

[/quote]
人地乾凍，數字上凍姐

人地乾凍，數字上凍姐[/quote]
咁你有無親身試過先
我親身試過之後夠膽講香港既濕凍一定唔夠外國黎

咁你有無親身試過先
我親身試過之後夠膽講香港既濕凍一定唔夠外國黎[/quote]
冬天去過日本同上海

冬天去過日本同上海[/quote]
咁你試下去歐洲先啦 可能會有另一種睇法

咁你試下去歐洲先啦 可能會有另一種睇法[/quote]
點解咁多人話去過歐洲都話香港凍啲

點解咁多人話去過歐洲都話香港凍啲[/quote]
香港我著2件衫 英國我著5件

香港我著2件衫 英國我著5件[/quote]
其實你話計最凍個時一定係歐洲凍D, 不過我覺得呢D睇習慣同地方文化, 著衫個D

英國濕凍都不容忽視，啲冷空氣係北大西洋吹過黎

點都係歐洲凍啲，冬天長時間都低過10度，香港正常只係得幾日低過10度，有時甚至冇

其實你話計最凍個時一定係歐洲凍D, 不過我覺得呢D睇習慣同地方文化, 著衫個D[/quote]

日本最凍係暴風雪同融雪果陣
呢隻濕凍，香港遠遠比唔上

日本最凍係暴風雪同融雪果陣
呢隻濕凍，香港遠遠比唔上[/quote]

RH都係其次，主要睇凍嗰時吹幾大風，樓上成日講濕凍嗰條友你幾時有聽過「濕寒指數」⁇

冷空氣下香港尖沙咀低溫高過竹子林3-4度差唔多啦，竹子林13度，尖沙咀大約17度左右

地震発生日時: 2017/11/16 18:43:11
震源地: 鳥島近海
震源の深さ: 10km
マグニチュード: M7
最大震度: 震度3

天文台上調左星期日去18-20度，有趣

平成29年11月16日18時49分 気象庁発表
16日18時43分頃地震がありました。
震源地は八丈島東方沖（北緯32.4度、東経140.9度）で、
震源の深さは約20km、地震の規模（マグニチュード）は6.2と推定されます。

東京都 震度３ 青ヶ島村

この地震による津波の心配はありません。

但下調左星期二做16度，
即係黎遲左姐

香討個k1k2k話ec顯著調弱冷空氣

凍耐左就珍

睇埋今日kma兩張500hpa就揭曉凍幾耐，
而家已經有玄機。

求教

唔敢唔敢，呢度多高手。

咁貼出黎大家研究下

阻高最終會否出現呢

D東北季候風係咪全部都係西伯利亞黎? 同埋係咪因為地球自轉將D北風轉左做東北風?
其實D東北風可以去到幾南?

唔一定，冷高壓係因為冬天高緯度太陽照射唔到形成，唔一定係西伯利亞

唔係，係因為地勢原因通常冷空氣經呢個方向抵港，只係香港冬天盛行方向係東北，其他地方唔一定係，而且實際你都見過強冷空氣下香港吹北風甚至西北風

去到幾南視乎強度，16年霸王寒潮落到曼谷

最後都係冇乜特別 ，
除咗日本應該定點發冷。
下星期如無意外有冷空氣繼續補充，
合乎大交合預期。

6點非正式報命名鴻雁

嘥料

Jtwc上看sts架

係咪11月d風係廢d?

可以咁講既
但海燕都係11月既事

冷鋒過境中？

個天黑撚到

係

韓國東南部浦項周三發生5.4級地震，迄昨日傍晚已錄得51次餘震，累計至少77人受傷。這是韓國近代史上第二大地震，與慶州強震僅相差14個月，令人憂慮韓國地震帶再次活躍。韓國氣象廳表示，自1978年以來該國共錄得9次5級或以上的地震，當中近4年間便佔5次；過去一年又錄得252宗地震，不僅為40年有紀錄以來之最，也是首見一年內超過100次地震。

「浦項慶州已是危險帶」

韓國不少專家稱，2011年3月11日日本東部發生9級大地震後，日本地殼向東移了2.4米，韓國的也跟着向東移動了1至5厘米，於是過去逾400年間不活躍斷層積存的壓力得以釋放，牽動鄰近斷層引發連鎖地震。延世大學地球系統科學教授洪泰敬（譯音）說，朝鮮半島很多斷層壓力接近臨界點，中強地震可刺激別的斷層引發強震，所以朝鮮半島受東日本大地震的影響，地震發生頻率急增，推測該區還有大地震可能。江原大學地質學教授李喜權認同，浦項一帶在這一年將有類似規模或更強地震。

專家指出，朝鮮半島雖不在地殼板塊邊緣，近4個世紀並無重大地震，使人錯以為屬地震安全帶，但其實它同樣受到周圍板塊的壓力。慶州一帶史上錄得過多次地震，估算1643年那回更達7級。釜山大學地質環境科學教授孫文表示，韓半島東南部岩盤形成相對「年淺脆弱」，加上浦項附近海域的地殼變動大，「早已是地震危險帶」。專家警告，儘管國內7級大地震機會不大，但首爾、京畿等地亦非毫無6級或以上的地震隱憂。

八成學校難抵5級淺層地震

令人憂慮的是，首爾、釜山等市人口密集兼缺乏抗震建築，倘遇淺層逾5級地震，恐會引發大災難。據國民之黨議員說抗震力達6至6.5級的，全國公共設施有43.7％，但私人建築物只7％（即全國698萬幢中的48萬幢）；學校有77％不達此水平。民眾亦擔心地震對核電站的破壞力。當局稱，各地核電站可抵受6.5級至7.5級的地震。

政府防震中心停撥款 無長遠政策

《東亞日報》亦指出，政府未有長遠防震政策。政府20年前資助成立的首爾大學地震工學研究中心，因2006年起停止撥款，形同廢置。

金仔心諗

朝鮮半島斷層活躍返的話，
南韓北泡海參崴無得避

天氣概況:
受 東 北 季 候 風 及 其 補 充 持 續 影 響 ， 下 週 華 南 早 晚 天 氣 清 涼 。 一 道 廣 闊 雲 帶 會 在 未 來 兩 三 日 為 廣 東 沿 岸 帶 來 多 雲 的 天 氣 。 此 外 ， 熱 帶 氣 旋 鴻 雁 會 在 今 明 兩 天 大 致 移 向 越 南 南 部 。

無左強烈東北季侯風

以前冷鋒過境會好大風同強雷雨
落完就開始凍
點解呢一兩年好似少見左

涼左好多，濕度低左好多

出緊汗屌你老母

完全唔覺

個鋒太弱？？？

雷雨單有冷空氣唔得，
要有埋暖空氣同佢撞抬升先得
個大風應該係雷雨既陣風，
無雷雨當然就無大風

等多陣未得閒

sorry，講得唔好
我其實想講深秋後，南海d風係咪廢d?

深秋後，南海北部係颱風墳墓，
中部淨係夠吊住條命，
南部就睇環境，
但一向南海南部環境都唔算好

我隻手已經勁凍 好後悔冇帶外套，仲諗黃昏番到屋企冇事

26度都凍，有時差？

26度如果潮濕我會覺熱，但而家我係半山都幾好風仲幾乾，隻手凍凍地 呢邊應該冇26度

回po要睇user name

冷鋒仲未到？ 仲係好熱

仲流汗中

呢段某程度上係南海海面溫度圖嘅文字描述

副高唔再西伸到華南沿岸，暖池啲水無再一路煲熱，慢慢灘返涼，當然仲有好多其他因素令TC RIP

又話轉涼？轉條毛呀？

買曬打邊爐野, 點知唔凍

似乎冷空氣唔夠厚，改東路落，
台北就食到應，但係未落到黎。

真係想屌人 仲諗住今晚著長袖

交合跌穿25了

幾時先凍？

好明顯同今朝有唔同啦

吹緊西北風喎

北路應該落到黎，行慢左姐

真係好慢

你搭直通車由廣州落嚟都兩粒鐘呀 更何氣團

我覺得冇乜分別

橫欄島起風，不過係東至東北風

轉左東至東北風

開始落雨降溫

到八點，落完雨身邊仲個個叫熱到嘔 袋底都熱到濕哂，而家真係咁熱咩仲

Baby fandom仲癲 今晚超熱，雖然落緊雨，要開大冷氣

落完呢浸雨之後市區氣溫明顯下降到21度左右
之後氣溫應該就會逐步下降

呢場雨完左應該堅涼

熱

涼條毛

強烈季候風信號

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹東北強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

1. 如果你身在當風地方，會受到東北風的正面吹襲，請採取預防措施，以防強勁陣風帶來損害。花盆及可能被風吹倒的物件應搬入室內。

2. 打算參加水上運動或進行海上工作人士請特別小心，以防大風大浪帶來的危險。在離岸海域，風浪尤其大。

以上天氣稿由天文台於2017年11月18日21時10分發出

突然好大風

毅行行緊大帽山果班

全面進場

真心咩

對我黎講算涼

強烈季候風信號現正生效：預料本港吹東北強風，平均風速超過每小時40公里。

大交合本身預北風，而家變左東路黎

但溫度都係合乎預測

開緊風扇
較到最大都熱熱地

又話會十幾度

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1725號 鴻雁 KIROGI (31W)

19姐 而家都21，午夜前會落到19

好熱呀屌！！

嗯，熱可以開冷氣

終於感覺到涼意

上水最低15.8 總部最低19.5，同樣多雲有雨都差咁遠

落左街啦係佐敦，凍到 一定冇19度，天文台個野壞左阿？

真係好熱 行兩步買午餐食腋下已經濕濕地

勁凍，十一月既19度同一，二月個種19度係好大分別

其實今次冇預計咁凍，係因為冷空氣經海路黎？

因為無太陽所以感覺更凍
而大風亦會令風寒效應明顯

成日話香港濕凍所以凍d，只可以話啱一般 濕凍唔係香港特有，只係香港較高機會出現濕凍同風寒

濕凍：因為香港要降溫，冷空氣係南下侵港，若果薄的話就有機會起晒雲一d太陽都無感覺更凍（記住薄還薄，唔關冷空氣降溫強弱事），香港較低緯亦易遇上逆溫層，令冷空氣只支配近地面高度，高空易起雲，算係大家成日講既濕凍 但若果冷空氣夠厚就會天晴（再講多次厚薄還厚薄，強弱還強弱），咁就係乾凍。
高緯地方無咁易遇上逆溫層，厚定薄都大機會係天晴乾凍，而且高緯地方冷空氣唔係南下係成個冷高壓直接壓頂所以天晴機會較高（但都會有遇上低壓系統或者其他原因出現濕凍既機會）
不過香港乾凍都會感覺更凍，外國濕凍又好似無香港咁凍，呢樣就關風寒事

風寒：啱啱講過香港受冷空氣影響的話，冷空氣要南下，所以風力點有返咁上下，風寒效應點都有。 高緯地區好多時係冷高壓直接支配可以微風所以風寒唔明顯。
高緯地區即使唔係冷高壓天晴落埋雪，風都未必大，所以有人話落雪都好似唔夠香港呼呼吹咁凍未必係誇張。 不過，若果係暴風雪，就即係又濕又大風，就算12度都可能凍過香港6度

香港只係較易出現濕凍同明顯風寒，但唔係香港或者華南特有，要講的話日本其實都比亞洲或者歐洲大陸易出現濕凍同風寒，日本濕凍源於四面環海冷空氣易濕左起雲甚至落雨/雪，但大城市果面北面有山隔所以多數天晴（亦因此好多時香港人覺東京無咁凍就係咁解，但另一面金澤新潟果d差唔多日日都係無太陽大風係好鬼凍） 反而遇上同香港類似冷空氣薄的話畀山擋住左東京果邊仲易起雲變濕凍（但日本相對高緯真係要好薄先會咁）
而日本雖然都有直接冷高壓覆蓋無風咁凍，但其實好多時冷高壓係係上面俄羅斯過，日本反而係係正下面乾吹大風到香港8號風球咁。 另外日本成日遇上溫帶氣旋一樣好易大風（但前提係個溫氣引入既南風唔好直接支配左日本陸地唔係直情暖左 ）

當然仲有一樣，香港無暖氣，室外室內都凍，外國有，就算室外風寒濕凍凍香港幾倍都因為一入室內就無咁凍，令人覺得香港係凍過外國 （日本又係最好例子）
題外話：西伯利亞唔夠香港凍當然係流，但同樣溫度，西伯利亞確實會無香港咁凍，因為多數係大太陽加微風 但西伯利亞零風寒乾凍係負40度，咁大差距唔可以由風寒同濕凍拉近。不過若果係負20乾凍無風，可能負5大風濕凍更凍。（但香港都唔會負，反而日本有機會出現負溫濕凍大風，所以都有俄羅斯人覺得日本凍d既傳言。）
（Btw零下左係會凍到痛因為結得冰，呢樣係零上幾大風幾濕都及唔上既事）

算係既

分析得中肯

但之後北風潮會一波一波咁南下

有冇人諗個如果冬天延長多幾個月會唔會低緯度地區同赤道都有冬天？好似12月打後，中南半島老撾，北泰，北越夜晚都係得1x度，不過馬來西亞，南越，南泰，菲律賓都好少跌穿20度

如果西風爆發會唔會對赤度一帶降溫？

講得都唔差既

初時氣溫徘徊在20度

交合咁有信心今晚唔會降溫

香港人未見過風浪姐

我有生之年一定要去下零下氣溫嘅地方感受下

去過室內冰雕館，零下溫度，凍到呼吸困難，呢啲係咪就係北方嘅感受定冇咁凍

冬天去台灣高山，雪都有得睇
唔洗講到咁難

今日下午出門係有少少冷風，但而家出左街冇乜風又真係唔覺凍，着一件短T可以

市區今朝轉北風，惟總部氣溫仍和昨天相若

[b] 氣象討論

請在此帖文繼續討論

close左風post用舊旬post循例打段字，
取消返上面既此帖文已停用姐

謎之聲：又唔係指令碼